有冇高手可以教小妹捉將棋

除咗玩下詰仲有咩做
得閒睇下棋但完全睇唔明
淨係識幾個基本戰術
想去到睇職業棋睇得明個level
當多種娛樂

搵棋靈王教你

佢係圍棋
小妹跟開龍王搵食

每步行之前要睇下對方會唔會食你d棋，同埋要諗埋之後嗰幾步

睇呢啲解說先稍微有啲概念
自己諗都唔知係好棋壞棋

將棋同象棋兩樣野黎架?

差好遠...

搵公園廢老教你

你搵個係捉將棋俾我睇

當初中學個時 睇火影忍者 之後感興趣 都有學過下

識啲基本規矩 啲棋點行同少少好初級嘅戰術之後就冇得學落去 因為太過複雜

易學難精
玩左將棋app咁多年都係得4級

我諗我地程度差唔多

Shogi wars？

係

本身都識捉 國際象棋
原本諗住佢地都係差唔多
但係一有將棋有得 打入
個變化同可能性大到痴咗線

去fb度搵：
將棋@香港

入咗group

如果你想知道自己捉果局
邊步好手，邊步惡手
用上面連結搵返自己user名
再匯出去 雞仔apps
佢入面有得分析

將棋好撚難捉

行到去對家嘅底線嘅棋又可轉職變身，仲要好似每隻棋嘅變身之後嘅能力都唔同，淨係記都有排記

食咗對家啲棋，又可以復活轉生做自己嘅棋

又要計住對方食咗自己幾多棋，仲要諗對方會幾時擺放啲棋上場，同埋自己要點運用食咗人哋嘅棋去擺返落場

同埋將棋又要佈靚個陣，保住個王將，個陣又要砌得靚，要進可攻退可守，啲佈陣同古代日本打仗差唔多

仲有居飛車同振飛車嗰啲又係好難搞

將棋要計算嘅嘢好多，個可能性好大，好撚複雜

大致感覺係：
5級 仲未分清金將銀將攻撃範圍，仲會送盲棋
4級 見步行步 基本上對手用簡單3手陷阱都瀨
3級 原則上識用和避開3手陷阱
2級 能預視5至9手後變化 行到3至7手詰棋
1級 大部分序盤都識行
甚至有特殊奇襲，至少用時上令對手頭痕
行到9至13手詰棋
初段 識得將計就計 你用3手陷阱失效之餘
仲要賠了夫人又折兵 行到9至21手詰棋

就算無天分，肯勤力keep住一日捉2+粒鐘
三年內會上到1級至初段水平

當你開始記下瀨過乜嘢招
實戰學係最實惠
嘗試抄返出黎用，已踏去3級水平
最明顯係打隻步兵送食
對手食完你可以打隻銀或角捉雙穩得隻

另一個分辨係對 穴熊的認識：
5級 不知道甚麼叫穴熊
4級 未拆過穴熊 對手擺穴熊輸8+成
3級 嘗試自己擺穴熊 但未擺到已被人拆
2級 大致擺到穴熊 識得呢個次序
步>銀>香>桂>打步>穴熊完全拆掉要裸跑
1級 識打子保持穴熊
初段 當確立圍玉安全 強行用大駒砍對手金/銀
速度取勝 你未埋到身搞佢穴熊已死咗！

能力係時間浸返黎
每個級別大致上500至700局左右經驗
有天分可以縮至300局

但初段過後，好在乎天分
無天分就算捉5000至10000局都上唔到3段

外國就算有堂上，都係最多補到你去初段水平
所以頭20手，原則上你分辨到對手能力
明知對手勁就唔會行3手陷阱
玩返自己轉頭！

落公園搵啲呀伯教你